［流亡手足有野講］台灣升學報名快截止 香港手足做定兩手準備

台灣升學報名快截止 香港手足做定兩手準備

給各位香港手足：

我是一位身在台灣的手足，很抱歉無法繼續與您們並肩作戰，我應承過會好好照顧自己，在這邊努力生活，期望將來有能力幫助別人，就像今天幫助我們的家長。最近我正等待開學讀書，很感恩台灣朋友特別為香港開設額外的入學機會。眼見好多手足被捕，近日好多宗案件亦陸續上庭開審，非法集結改控暴動，黑警武力程度又極不對等，抗爭到了樽頸階段，不知如何升級；相信現在手足們都會感到徬徨，尤其被狗咬過嘅，唔知幾時輪到自己。我知道現在跟大家提出這些想法，好像暗示我們會輸，叫您們放棄、離開深愛的香港，我絕無此用意，但好想建議各位手足做定兩手準備，為自己準備後路。

入學途徑
有好多手足唔知道點樣報讀台灣的學校，其實現在就是報名的最後階段了，大部分新一年1月初就截止喇，大家可以申請入讀大學：
(1)「學士班新生Year1」；
(2)「學士班Year2、3轉校生」，以及
(3)「半年先修班再接駁學士課程」。

新生入學的報名資格
條件非常簡單，想讀Year1或先修班的手足，只要具備：
(1) 中學畢業證書
(2) 中學歷年成績表（一般只要中五至中六／中四至中五）
或者
(1) 同等學歷——中三畢業，即完成中學學業：畢業證書／離校證明文件
(2) 成績表（應該需要中一至中三）
就可以報名「學士班Year1」同「先修班」了。

轉校入學的報名資格
至於喺香港讀緊大學的手足，就可以試下申請「Year2、3轉校」，條件應該需要：
(1) 大學學籍證明（例如學生證、入學／錄取通知書、繳交學費的收據）
(2) 大學歷年成績表（包括Year1至現時所讀年級的各個Sem的成績表／成績顯示證明）

重要截止日期
由於時間關係，好多學校已經截止報名了，剩低1月初可報名的：
「春季班」（即2020年2月開學）
(1) 1月3日：清華大學，轉校生
(2) 1月5日：東華大學，轉校生
(3) 1月6日：臺灣師範大學僑先部（先修班），將來銜接升上Year1
(4) 1月6日：交通大學，Year1及轉校生

「秋季班」（要等到2020年9月開學）
(1) 1月9日：東華大學，Year1及轉校生
(2) 2月28日：臺灣大學，轉校生
(3) 2月28日：交通大學，轉校生
(4) 7月20日：明道大學，Year1及轉校生

報名策略
如果到這邊升學的手足，當然想盡早趕及春季班2月入學，不用呆等到9月；加上手足如果只有中學學歷，或者考完DSE、讀緊副學士/高級文憑而未入讀大學，又或者剛考入大學Year1未讀滿兩個Sem的話。按截止日期來看，臺灣師範大學開辦的僑生先修部會係比較適合的選擇。其他轉校生的報名，都是指原本在香港的大學裡已經在學、有學籍，而且大部分接受報名的台灣學校也規定要已經完成至少兩個Sem的課程。

僑先部，又稱先修班，即是大學的先修課程，只要讀一年，一年後就可以憑成績報考台灣多間大學，包括知名的台灣名校，臺大、清華、交通、成功等等，而且僅需要中學畢業就可以入讀。現在僑先部更可以插班讀半年就完成課程，所以各位想多多進修的手足，可以考慮下報讀僑先部。當然鼓勵各位在各間學校報名未截止前，不論春季還是秋季班，都先報名試試先。

資料準備
請各位手足抽少少時間，搵齊以下的資料：
(1) 中學畢業證書
(2) 中學歷年成績表（至少要有畢業或離校前兩個年級的全年成績表）
(3) 學校課外活動服務紀錄證書
(4) 證件相
(5) 護照
(6) 身分證

搵唔到唔緊要，可以寫定一封授權書給你可信的親友或「家長」「手足」或者親身返學校補領畢業證書和成績表。將你手上搵到的資料，先SCAN或者用手機清楚拍照，將這些電子檔案好好保存，例如Email/ 雲端硬碟/ USB之類，因為大部分報名都係用網絡系統，將有關學歷同個人身分資料上載的。

這一刻搵唔齊資料不用擔心，可以先嘗試完成報名程序，申請期間嘗試表明資料補領中，需要後補。完成報名後，一般都有學校的招生組職員Send Email提醒哪些資料文件遺漏需要補交，到時再按個別情況用文字電郵回覆，向職員解釋同酌情延後補交日子，就可以了。

報名先!!!!
如果有得揀，我都會想喺自己土生土長的家園讀書畢業就業，但是我不得不停賽，離鄉別井是走投無路的選擇，這段日子我都好迷茫，直到有讀書的機會，我覺得有返一點目標，我可以好好進修，希望將來用專業知識同收入能力支援返香港的抗爭。萬萬都不要進入監獄，睇到好多獄中手足寫的信，可以知道裡面生活重重複複，浪費光陰，聽講裡面只可以讀公開大學的遙距課程，而且學費好貴。說不定，我們在台灣這邊讀書，還可以幫手國際戰線，幫忙游說、募款、搵裝備等等。我希望各位手足做定兩手準備，不論有無大學學籍或者放低書本幾耐的你，都嘗試趕在截止前報咗名先，當買個保險先。

以下是相關的報名資訊：
【2020香港留台】中學生×大學生 春季班報名攻略

僑生先修部108學年度試辦僑生及港澳生春季班單獨招生簡章

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
祝各位手足，好人一生平安！

德美 聯署 整合

P牌推唔到Post 希望有心人可Share

加油 手足唔係condom